三峽大壩變形潰堤只是西方幻想，真實內情曝光，可以放心睡覺

三峽大壩自從建成以來一直是中國人心中的驕傲，可西方一些造謠分子唯恐天下不亂，在7月初散布「三峽大壩已經變形，一旦潰堤，半個中國將生靈塗炭」的謠言。不過，這一謠言並未得到國內外網民的認可，隨後中國航天科技集團專門拿出的一張高分辨率低軌光學遙感衛星高分六號衛星的圖像，特意澄清了此事，這又意外曝光了中國衛星的真實水平。

造謠分子拿出了一張谷歌的一顆民用衛星照片來說明三峽的歪歪扭扭的狀態，真實情況是，民用衛星圖片的精確度、圖片拍攝的角度和拼接成像時的算法，都會導致圖像出現變形。中國航天遙感專家透露，谷歌地圖所用的遙感衛星照片本身出了「技術問題」。因為遙感衛星成像時受自身姿態、速度和地球曲率、地球自轉和地形以及地面建築高差等因素的影響，圖像會發生畸變，表現出來的就是圖像的扭曲和偏移等，需要對影像進行正射糾正。而谷歌照片顯然並沒有對照片進行處理，三峽大壩海拔高達185米，出現扭曲效果並不奇怪。

不過，這條內容雖然很弱智，但仍然被引進到了國內，還有很網友相信了。為此三峽集團還專門對此事進行了回復。
三峽集團回應稱，三峽樞紐運行以來的監測資料表明，各建築物工作性態正常，工程運行安全可靠。

三峽集團透露，三峽工程有非常完善的安全監測設施和制度，目前共有12087個儀器測點，其中變形監測測點為2681個，完好率為99.8%，可以實時監控樞紐運行性態的細微變化。對於大壩變現方面的數據，真正情況是：截至2019年4月，壩基累計垂直位移在1.45毫米～26.69毫米之間，壩體沈降趨於穩定，蓄水前後沒有明顯增加；壩基上下遊方向水平位移在-0.24毫米～4.63毫米之間，蓄水前後壩基位移變化多在1.0毫米以內；壩頂上下遊方向水平位移在-1.82毫米～28.70毫米之間。
官方的解釋是，這些位移變化都是然然規律，主要就是受水位和氣溫的影響進行週期性改變。冬天向下游位移，夏天向上游位移；垂直方面的位移與壩高相關，壩體變形處於彈性狀態，各項指標均在設計允許範圍之內。

三峽樞紐是世界上規模最大的水利樞紐工程，包括大壩、水電站廠房、通航建築物、茅坪溪防護大壩和右岸地下電站等建築物。三峽大壩為混凝土重力壩，壩頂高程185米，最大壩高181米，大壩軸線全長2309.5米，基岩為前震旦紀閃雲斜長花崗岩。
中國航天拿出的照片是由高分六號低軌光學遙感衛星完成的，這是中國首顆可以精准農業觀測的高分衛星，這顆衛星的水平顯然超越的谷歌所用的商業衛星。西方別有用心的人士所炒作的三峽大壩安全問題實際上是根本不存在的，三峽依然是三峽，是中國人的驕傲，長江下游的國人完全可以放心睡覺。

你班連燈仔咪撚痴心妄想 我地祖國呢個偉大工程一定唔會爆！！！ 一定平安渡過更加咪撚諗埋今次中共會滅亡！！！

汁：

你咁講我就放心啦

Never Believe Anything Until It Is Officially Denied

爆左先唔滅亡，千祈唔好爆。